<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Хусаинова Д. А.</title>
    <link>https://dakhusainova.github.io/ru/</link>
      <atom:link href="https://dakhusainova.github.io/ru/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <description>Хусаинова Д. А.</description>
    <generator>Wowchemy (https://wowchemy.com)</generator><language>ru-ru</language><lastBuildDate>Sat, 01 Jun 2030 13:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <image>
      <url>https://dakhusainova.github.io/media/icon_hu0b7a4cb9992c9ac0e91bd28ffd38dd00_9727_512x512_fill_lanczos_center_3.png</url>
      <title>Хусаинова Д. А.</title>
      <link>https://dakhusainova.github.io/ru/</link>
    </image>
    
    <item>
      <title>Example Talk</title>
      <link>https://dakhusainova.github.io/ru/talk/example-talk/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Jun 2030 13:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://dakhusainova.github.io/ru/talk/example-talk/</guid>
      <description>&lt;div class=&#34;alert alert-note&#34;&gt;
  &lt;div&gt;
    Click on the &lt;strong&gt;Slides&lt;/strong&gt; button above to view the built-in slides feature.
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;Slides can be added in a few ways:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Create&lt;/strong&gt; slides using Wowchemy&amp;rsquo;s &lt;a href=&#34;https://wowchemy.com/docs/managing-content/#create-slides&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;&lt;em&gt;Slides&lt;/em&gt;&lt;/a&gt; feature and link using &lt;code&gt;slides&lt;/code&gt; parameter in the front matter of the talk file&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Upload&lt;/strong&gt; an existing slide deck to &lt;code&gt;static/&lt;/code&gt; and link using &lt;code&gt;url_slides&lt;/code&gt; parameter in the front matter of the talk file&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Embed&lt;/strong&gt; your slides (e.g. Google Slides) or presentation video on this page using &lt;a href=&#34;https://wowchemy.com/docs/writing-markdown-latex/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;shortcodes&lt;/a&gt;.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Further event details, including &lt;a href=&#34;https://wowchemy.com/docs/writing-markdown-latex/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;page elements&lt;/a&gt; such as image galleries, can be added to the body of this page.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Научное программирование</title>
      <link>https://dakhusainova.github.io/ru/post/programming5st/</link>
      <pubDate>Wed, 25 May 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://dakhusainova.github.io/ru/post/programming5st/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;научное-программирование&#34;&gt;Научное программирование&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Наука в программировании — прошлое или реальность? Сколько всего этого в языках и почему существуют холивары о преимуществах одних языков перед другими? Если вам интересно, я спрашиваю под кат.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Уже давно идут &amp;ldquo;священные войны&amp;rdquo;, в которых обсуждаются и критикуются различные подходы в написании программ и в самом программировании, в основном критикуется объектно-ориентированное программирование (раз, два, три).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Егор Бугаенко критикует ООП на практических примерах (один, два, видео), используя идеи Дэвида Уэста и, как я понял, недавно перешел к теории. Эффективность этих споров стремится к нулю. Почему? Потому что все эти споры уже ведутся на основе реализации каких-то мыслей, практик и мнений отдельных людей, а не на основе теоретических работ. О научном методе и подходе с его теориями, гипотезами, аксиомами, экспериментами, доказательствами и фактами в последние годы в этих спорах и &amp;ldquo;войнах&amp;rdquo; вообще нет ни слова!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;В математике, как и в любой другой науке, любые теоремы и теории требуют доказательств. В качестве примера: Теорема Пифагора. На первом месте теория, за ней следует практика. В программировании этому подходу не следовали уже несколько десятилетий. Все было заменено догмами и мнениями отдельных людей, которых иногда называют &amp;ldquo;евангелистами&amp;rdquo; или &amp;ldquo;пророками&amp;rdquo;. Своим словоблудием они продвигают в массы только те идеи, которые им нужны, не заботясь о теории или доказательствах (посмотрите на конференции и презентации по этому поводу). Где здесь наука, а где религия? И не скатываемся ли мы в мракобесие и веру в слова, написанные давно и не требующие доказательств? Вы слышали о сторонниках плоской Земли? Напоминает ли это вам что-нибудь с точки зрения подходов к убеждению и упрямству?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;И в течение последних 30-40 лет программисты, ослепленные религиозными убеждениями проповедников ООП или ОП, создавали абстракции поверх других абстракций, новые языки поверх других языков, новые фреймворки и библиотеки поверх старых. И зачем все это было нужно? Ради упрощения и повышения производительности их работы по написанию программ. Только этот путь вел в тупик. Потому что вместо упрощения мы получили усложнение, и теперь мы изучаем не алгоритмы, а API и документацию для другого модного фреймворка, а может быть, и нескольких. Теперь они начали искать ошибки не только в собственном коде, но и в чужом. Отладка кода должна выполняться с помощью множества прокси-серверов, шаблонов архитектуры и шаблонов проектирования, помощников, фреймворков и библиотек. И, как показывают исследования, использование ООП вообще не приводит к увеличению скорости написания кода.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Немного истории. Как все это началось? Сначала появилось процедурное программирование, затем структурное программирование, а затем на сцену вышло императивное программирование. Некоторые люди подумали о том, чтобы ввести понятие объекта — так родилось объектно-ориентированное программирование. И в этот момент произошел резкий поворот, который привел всю отрасль в то состояние, в котором мы сейчас находимся.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Введение объекта должно было быть теоретически обосновано. Но этого не произошло. Вместо этого каждый язык вводил понятие объекта по-своему. И каждый разработчик языка интерпретировал постулаты ООП на свой вкус и цвет. Особо упрямые фундаменталисты придумали Функциональное программирование, основанное на математике, списках и функциях более высокого порядка. Это звучит серьезно и даже немного научно обосновано, потому что математика - вещь необходимая и полезная, но какое отношение списки и функции имеют к реальному миру?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Какие задачи решает чистый ОП без использования состояний и есть ли оптимальный, удобный и правильный способ со стороны человека — вот вопрос, который нужно задать &amp;ldquo;пророкам&amp;rdquo; ОП. И его спрашивают (раз, два).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Разработчики функциональных языков начали применять некоторые парадигмы из ООП, чтобы перейти из области прикладных математических задач в область реальных проблем. В ответ
на это некоторые языки ООП внедрили парадигмы из OP. И &amp;ldquo;Лошади и люди смешались в кучу&amp;rdquo; (с)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;В результате реализация чистых парадигм ООП и ОП на современных языках похожа на песню — &amp;ldquo;Я сделал это из того, что было, и из того, что было, и я влюбился&amp;rdquo;! И получается, что без теоретической работы и научной основы все эти языки - всего лишь плод фантазий и желаний их разработчиков. И таких языков существует более сотни! И так не должно быть! В идеале должно быть всего 2 языка низкого уровня и 3-4 языка высокого уровня, построенных на их основе.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Я могу предположить, что когда они вводили понятие объекта, они брали за основу то, что видели вокруг себя — людей и животных. И это было главной ошибкой, которая впоследствии разрослась до огромных размеров! Таким образом, возможно, появилось наследование (предок-потомок и связь между ними объясняются наследованием, но как насчет других объектов в мире? И что означает само определение слова &amp;ldquo;наследование&amp;rdquo; в реальном мире? Кровь и ДНК? Азотистые основания?). Как другие термины, а именно абстракция, инкапсуляция и полиморфизм, относятся конкретно к ООП? И почему-то они не потрудились предоставить доказательства такой связи. В конце концов, вы можете написать что угодно, и это звучит логично, но проблема в том, что приведенные аргументы не имеют ничего общего с ООП. Ведь в ООП была допущена логическая ошибка — (неполная индукция) был осуществлен переход от одного частного случая ко всему общему множеству. Чтобы показать это, я приведу пример — если за основу можно взять только живые существа с наследственностью, то почему бы, следуя той же логике, не взять за основу планету или целую галактику? В конце концов, планета или галактика также являются наследниками других объектов из космоса и имеют состояние и какое-то поведение. Или представьте себе все горы как объекты без наследования и практически без поведения.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Как создавать презентацию</title>
      <link>https://dakhusainova.github.io/ru/post/presentationmake/</link>
      <pubDate>Thu, 12 May 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://dakhusainova.github.io/ru/post/presentationmake/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;описание&#34;&gt;Описание&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Создание хорошей презентации начинается с создания контента. Каким бы убедительным ни было ваше сообщение, если вы не выбросите его из головы и не перенесете на экран простым способом, вас встретит море пустых лиц. Итак, с чего начать?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Создайте легкую для понимания структуру&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Когда дело доходит до того, что вы хотите сказать, разбейте это на три простых раздела: ваша презентация нуждается во введении, основной части и заключении.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Убедительное вступление. В вашем вступлении должно быть кратко изложено то, о чем вы собираетесь говорить, и почему это полезно или актуально для вашей аудитории.
Предложите множество доказательств. Основная часть вашей презентации - это то, где вы приводите факты, цитаты и доказательства, подтверждающие ваши основные тезисы.
Подведите итог с ключевыми выводами. В заключение вы возвращаетесь к своему первоначальному утверждению и даете аудитории несколько ключевых советов о том, как они могут применить на практике то, чему они научились.
Всего не более 10 слайдов. Кто хочет просиживать страницы и страницы слайдов? Никто, вот кто. Ограничивая количество слайдов 10 слайдами, даже если ваша презентация длится 30 минут, вы дадите аудитории возможность переварить сообщения на экране в соответствии с вашим выступлением. Использование концептуальных карт перед структурированием слайдов может помочь придерживаться сути.
Ограничьте количество копий на каждом слайде&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;На самом деле меньше значит больше, особенно когда речь идет о создании хорошей презентации. Слишком много текста, и аудитория будет просто читать экран вместо того, чтобы смотреть на вас и чувствовать эмоциональное воздействие вашего сообщения.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Не более шести слов на слайд. Король маркетинга Сет Годин говорит, что на слайде должно быть всего шесть слов – это не так уж много текста. Тщательно подбирайте слова и переписывайте до тех пор, пока у вас не получится все правильно.
Подумайте об информации &amp;ldquo;размером с укус&amp;rdquo;. Мы назвали себя Biteable не просто так: исследования показали, что информация сохраняется лучше, когда она разбита на небольшие кусочки. Видео - отличный способ обучения, и исследования показывают, что оно на 95% более убедительно, чем текст.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Прошедшая неделя 3</title>
      <link>https://dakhusainova.github.io/ru/post/last-week3/</link>
      <pubDate>Thu, 12 May 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://dakhusainova.github.io/ru/post/last-week3/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;описание&#34;&gt;Описание&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;На прошлой неделе я была в Казани, замечательном городе, потому что это мой родной город. А я мучилась над лабораторными работами, смотрела видеоуроки на немецком языке и просто отдыхала.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Прошедшая неделя 9-12 мая</title>
      <link>https://dakhusainova.github.io/ru/post/last-week2/</link>
      <pubDate>Thu, 12 May 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://dakhusainova.github.io/ru/post/last-week2/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;описание&#34;&gt;Описание&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Лучшим днем на этой неделе был первый день, потому что это был День Победы. Мы с братом смотрели парад по телевизору. После этого я отправилась в парк Победы, а потом в центр Казани. В конце дня мы смотрели фейерверк в честь победы.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Что такое Маркдаун?</title>
      <link>https://dakhusainova.github.io/ru/post/markdown/</link>
      <pubDate>Thu, 12 May 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://dakhusainova.github.io/ru/post/markdown/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;описание&#34;&gt;Описание&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Markdown - это облегченный язык разметки, который можно использовать для добавления элементов форматирования в текстовые документы открытого текста. Созданный Джоном Грубером в 2004 году, Markdown в настоящее время является одним из самых популярных языков разметки в мире.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Использование Markdown отличается от использования редактора WYSIWYG. В таком приложении, как Microsoft Word, вы нажимаете кнопки для форматирования слов и фраз, и изменения видны сразу. Уценка совсем не такая. Когда вы создаете файл в формате Markdown, вы добавляете синтаксис Markdown к тексту, чтобы указать, какие слова и фразы должны выглядеть по-другому.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Вы можете добавить элементы форматирования Markdown в текстовый файл с помощью приложения текстового редактора. Или вы можете использовать одно из многочисленных приложений Markdown для операционных систем macOS, Windows, Linux, iOS и Android. Существует также несколько веб-приложений, специально разработанных для записи в Markdown.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;В зависимости от используемого приложения вы можете не иметь возможности просматривать отформатированный документ в режиме реального времени. Но это нормально. По словам Грубера, синтаксис Markdown разработан так, чтобы быть читаемым и ненавязчивым, поэтому текст в файлах Markdown можно прочитать, даже если он не отображается.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Прошедшая неделя</title>
      <link>https://dakhusainova.github.io/ru/post/last-week/</link>
      <pubDate>Tue, 03 May 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://dakhusainova.github.io/ru/post/last-week/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;описание&#34;&gt;Описание&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Друзья, прошлая неделя была для меня ужасно трудной. Я потратила ее на лабораторную работу и первый этап индивидуального проекта. К счастью, я все сдала вовремя и ничего не забыла, и это будет случаться со мной еще не раз.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Прошедшая неделя 5</title>
      <link>https://dakhusainova.github.io/ru/post/last-weekst5/</link>
      <pubDate>Tue, 03 May 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://dakhusainova.github.io/ru/post/last-weekst5/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;описание&#34;&gt;Описание&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;На прошлой неделе я наконец-то написала главу своей книги, которую не могу никак закончить. Мне нужна мотивация для этого, поэтому я посмотрела много видео на Youtube, которые я бы предпочла не смотреть, потому что там так много дезинформации о том, что происходит в мире.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Управление версиями</title>
      <link>https://dakhusainova.github.io/ru/post/version-control/</link>
      <pubDate>Tue, 03 May 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://dakhusainova.github.io/ru/post/version-control/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;управление-версиями&#34;&gt;Управление версиями&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Системы контроля версий (VCS) используются, когда над одним проектом работают несколько человек. Обычно основное дерево проекта хранится в локальном или удаленном репозитории, доступ к которому настроен для участников проекта. При внесении изменений в содержимое проекта система контроля версий позволяет исправлять их, объединять изменения, внесенные разными участниками проекта, при необходимости выполнять откат к любой более ранней версии проекта.
В классических системах контроля версий используется централизованная модель,
предполагая наличие единого хранилища для хранения файлов. Большинство функций контроля версий выполняются специальным сервером.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Участник проекта (пользователь)
получает нужную ему версию файлов перед началом работы с помощью определенных команд. После внесения изменений пользователь
помещает новую версию в репозиторий. В то же время предыдущие версии не удаляются
из центрального хранилища, и вы можете вернуться к ним в любое время. Сервер может
не сохранять полную версию измененных файлов, а выполнять так называемое дельта—сжатие - сохранять только изменения между последовательными версиями, которые
уменьшает объем хранимых данных.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Системы контроля версий поддерживают возможность отслеживания и разрешения
конфликтов, которые могут возникнуть, когда несколько человек работают над одним
файлом. Вы можете объединить (объединить) изменения, внесенные разными участниками (автоматически или вручную), вручную выбрать нужную версию, полностью отменить изменения
или заблокировать файлы для изменения. В зависимости от настроек, блокировка не
позволяет другим пользователям получить рабочую копию или запрещает изменять
рабочую копию файла с помощью файловой системы ОС, предоставляя таким образом
привилегированный доступ только одному пользователю, работающему с файлом.
Системы контроля версий также могут предоставлять дополнительные, более гибкие
функциональные возможности. Например, они могут поддерживать работу с несколькими версиями одного файла, сохраняя общую историю изменений вплоть до разветвления
версий и свои собственные истории изменений каждой ветви. Кроме того, обычно доступна
информация о том, кто из участников, когда и какие изменения были внесены. Обычно такого
рода информация хранится в журнале изменений, доступ к которому может быть ограничен.
В отличие от классических, в распределенных системах управления версиями центральное
хранилище не является обязательным.
Среди классических венчурных капиталистов наиболее известными являются CVS, Subversion, а среди распределенных — Git, Bazaar, Mercurial. Принципы их работы схожи, отличаются они
в основном синтаксисом команд, используемых в работе.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Slides</title>
      <link>https://dakhusainova.github.io/ru/slides/example/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Feb 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://dakhusainova.github.io/ru/slides/example/</guid>
      <description>&lt;h1 id=&#34;create-slides-in-markdown-with-wowchemy&#34;&gt;Create slides in Markdown with Wowchemy&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://wowchemy.com/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Wowchemy&lt;/a&gt; | &lt;a href=&#34;https://owchemy.com/docs/managing-content/#create-slides&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Documentation&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h2 id=&#34;features&#34;&gt;Features&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Efficiently write slides in Markdown&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;3-in-1: Create, Present, and Publish your slides&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Supports speaker notes&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Mobile friendly slides&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h2 id=&#34;controls&#34;&gt;Controls&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Next: &lt;code&gt;Right Arrow&lt;/code&gt; or &lt;code&gt;Space&lt;/code&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Previous: &lt;code&gt;Left Arrow&lt;/code&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Start: &lt;code&gt;Home&lt;/code&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Finish: &lt;code&gt;End&lt;/code&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Overview: &lt;code&gt;Esc&lt;/code&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Speaker notes: &lt;code&gt;S&lt;/code&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Fullscreen: &lt;code&gt;F&lt;/code&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Zoom: &lt;code&gt;Alt + Click&lt;/code&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://github.com/hakimel/reveal.js#pdf-export&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;PDF Export&lt;/a&gt;: &lt;code&gt;E&lt;/code&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h2 id=&#34;code-highlighting&#34;&gt;Code Highlighting&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Inline code: &lt;code&gt;variable&lt;/code&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Code block:&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;highlight&#34;&gt;&lt;pre tabindex=&#34;0&#34; class=&#34;chroma&#34;&gt;&lt;code class=&#34;language-python&#34; data-lang=&#34;python&#34;&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;&lt;span class=&#34;n&#34;&gt;porridge&lt;/span&gt; &lt;span class=&#34;o&#34;&gt;=&lt;/span&gt; &lt;span class=&#34;s2&#34;&gt;&amp;#34;blueberry&amp;#34;&lt;/span&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;&lt;span class=&#34;k&#34;&gt;if&lt;/span&gt; &lt;span class=&#34;n&#34;&gt;porridge&lt;/span&gt; &lt;span class=&#34;o&#34;&gt;==&lt;/span&gt; &lt;span class=&#34;s2&#34;&gt;&amp;#34;blueberry&amp;#34;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;p&#34;&gt;:&lt;/span&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;    &lt;span class=&#34;nb&#34;&gt;print&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;p&#34;&gt;(&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;s2&#34;&gt;&amp;#34;Eating...&amp;#34;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;p&#34;&gt;)&lt;/span&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;&lt;hr&gt;
&lt;h2 id=&#34;math&#34;&gt;Math&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;In-line math: $x + y = z$&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Block math:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;$$
f\left( x \right) = ;\frac{{2\left( {x + 4} \right)\left( {x - 4} \right)}}{{\left( {x + 4} \right)\left( {x + 1} \right)}}
$$&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h2 id=&#34;fragments&#34;&gt;Fragments&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Make content appear incrementally&lt;/p&gt;
&lt;pre tabindex=&#34;0&#34;&gt;&lt;code&gt;{{% fragment %}} One {{% /fragment %}}
{{% fragment %}} **Two** {{% /fragment %}}
{{% fragment %}} Three {{% /fragment %}}
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;p&gt;Press &lt;code&gt;Space&lt;/code&gt; to play!&lt;/p&gt;
&lt;span class=&#34;fragment &#34; &gt;
  One
&lt;/span&gt;
&lt;span class=&#34;fragment &#34; &gt;
  &lt;strong&gt;Two&lt;/strong&gt;
&lt;/span&gt;
&lt;span class=&#34;fragment &#34; &gt;
  Three
&lt;/span&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;A fragment can accept two optional parameters:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;code&gt;class&lt;/code&gt;: use a custom style (requires definition in custom CSS)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;code&gt;weight&lt;/code&gt;: sets the order in which a fragment appears&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h2 id=&#34;speaker-notes&#34;&gt;Speaker Notes&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Add speaker notes to your presentation&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;highlight&#34;&gt;&lt;pre tabindex=&#34;0&#34; class=&#34;chroma&#34;&gt;&lt;code class=&#34;language-markdown&#34; data-lang=&#34;markdown&#34;&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;{{% speaker_note %}}
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;&lt;span class=&#34;k&#34;&gt;-&lt;/span&gt; Only the speaker can read these notes
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;&lt;span class=&#34;k&#34;&gt;-&lt;/span&gt; Press &lt;span class=&#34;sb&#34;&gt;`S`&lt;/span&gt; key to view
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;  {{% /speaker_note %}}
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;Press the &lt;code&gt;S&lt;/code&gt; key to view the speaker notes!&lt;/p&gt;
&lt;aside class=&#34;notes&#34;&gt;
  &lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Only the speaker can read these notes&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Press &lt;code&gt;S&lt;/code&gt; key to view&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;/aside&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h2 id=&#34;themes&#34;&gt;Themes&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;black: Black background, white text, blue links (default)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;white: White background, black text, blue links&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;league: Gray background, white text, blue links&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;beige: Beige background, dark text, brown links&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;sky: Blue background, thin dark text, blue links&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;night: Black background, thick white text, orange links&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;serif: Cappuccino background, gray text, brown links&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;simple: White background, black text, blue links&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;solarized: Cream-colored background, dark green text, blue links&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;hr&gt;

&lt;section data-noprocess data-shortcode-slide
  
      
      data-background-image=&#34;/media/boards.jpg&#34;
  &gt;

&lt;h2 id=&#34;custom-slide&#34;&gt;Custom Slide&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Customize the slide style and background&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;highlight&#34;&gt;&lt;pre tabindex=&#34;0&#34; class=&#34;chroma&#34;&gt;&lt;code class=&#34;language-markdown&#34; data-lang=&#34;markdown&#34;&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;{{&lt;span class=&#34;p&#34;&gt;&amp;lt;&lt;/span&gt; &lt;span class=&#34;nt&#34;&gt;slide&lt;/span&gt; &lt;span class=&#34;na&#34;&gt;background-image&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;o&#34;&gt;=&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;s&#34;&gt;&amp;#34;/media/boards.jpg&amp;#34;&lt;/span&gt; &lt;span class=&#34;p&#34;&gt;&amp;gt;&lt;/span&gt;}}
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;{{&lt;span class=&#34;p&#34;&gt;&amp;lt;&lt;/span&gt; &lt;span class=&#34;nt&#34;&gt;slide&lt;/span&gt; &lt;span class=&#34;na&#34;&gt;background-color&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;o&#34;&gt;=&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;s&#34;&gt;&amp;#34;#0000FF&amp;#34;&lt;/span&gt; &lt;span class=&#34;p&#34;&gt;&amp;gt;&lt;/span&gt;}}
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;{{&lt;span class=&#34;p&#34;&gt;&amp;lt;&lt;/span&gt; &lt;span class=&#34;nt&#34;&gt;slide&lt;/span&gt; &lt;span class=&#34;na&#34;&gt;class&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;o&#34;&gt;=&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;s&#34;&gt;&amp;#34;my-style&amp;#34;&lt;/span&gt; &lt;span class=&#34;p&#34;&gt;&amp;gt;&lt;/span&gt;}}
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;&lt;hr&gt;
&lt;h2 id=&#34;custom-css-example&#34;&gt;Custom CSS Example&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Let&amp;rsquo;s make headers navy colored.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Create &lt;code&gt;assets/css/reveal_custom.css&lt;/code&gt; with:&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;highlight&#34;&gt;&lt;pre tabindex=&#34;0&#34; class=&#34;chroma&#34;&gt;&lt;code class=&#34;language-css&#34; data-lang=&#34;css&#34;&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;&lt;span class=&#34;p&#34;&gt;.&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;nc&#34;&gt;reveal&lt;/span&gt; &lt;span class=&#34;nt&#34;&gt;section&lt;/span&gt; &lt;span class=&#34;nt&#34;&gt;h1&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;o&#34;&gt;,&lt;/span&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;&lt;span class=&#34;p&#34;&gt;.&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;nc&#34;&gt;reveal&lt;/span&gt; &lt;span class=&#34;nt&#34;&gt;section&lt;/span&gt; &lt;span class=&#34;nt&#34;&gt;h2&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;o&#34;&gt;,&lt;/span&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;&lt;span class=&#34;p&#34;&gt;.&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;nc&#34;&gt;reveal&lt;/span&gt; &lt;span class=&#34;nt&#34;&gt;section&lt;/span&gt; &lt;span class=&#34;nt&#34;&gt;h3&lt;/span&gt; &lt;span class=&#34;p&#34;&gt;{&lt;/span&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;  &lt;span class=&#34;k&#34;&gt;color&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;p&#34;&gt;:&lt;/span&gt; &lt;span class=&#34;kc&#34;&gt;navy&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;p&#34;&gt;;&lt;/span&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;&lt;span class=&#34;p&#34;&gt;}&lt;/span&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;&lt;hr&gt;
&lt;h1 id=&#34;questions&#34;&gt;Questions?&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://github.com/wowchemy/wowchemy-hugo-modules/discussions&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Ask&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://wowchemy.com/docs/managing-content/#create-slides&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Documentation&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Communication</title>
      <link>https://dakhusainova.github.io/ru/project/project2/</link>
      <pubDate>Wed, 27 Apr 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://dakhusainova.github.io/ru/project/project2/</guid>
      <description>&lt;p&gt;We all learn to speak from very early childhood. Speech is necessary in order to be understood by the people around us. But it is worth distinguishing between the concepts of “conversation” and “communication&amp;quot;. Communication is not just a set of phrases, but a complex process consisting of verbal and nonverbal areas.
The verbal domain refers to what exactly we say. But the nonverbal one is how exactly we do it. Nonverbal communication includes:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;facial expressions;
body language;
tempo and timbre of the voice;
subconscious reactions.
In order to successfully communicate with other people, it is necessary to achieve harmony between the verbal and non-verbal components. So why can&amp;rsquo;t everyone do it?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;To improve communication skills, I want to recommend you completely free simulators from a project called Wikium. They are available online around the clock, you can start studying right now, often you don&amp;rsquo;t even have to register.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;There are also courses on this site. They are already paid, but the prices are very low, usually from 990 to 1,490 rubles. The courses help to develop a variety of skills: thinking, imagination, memory, verbal and nonverbal thinking, and so on.
Why can&amp;rsquo;t I communicate
Most often, the inability to successfully communicate with other people is based on problems from the field of psychology. These can be:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;shyness;
low self-esteem;
fear of “blurting out” some nonsense;
fear of expressing your opinion;
diction problems (lisp, stuttering, burr, etc.).
The causes of these problems often come from childhood, when communication skills are just being formed. Here are some of the factors that can lead to communication problems:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Entrenched complexes.
Serious emotional shock.
A long period of loneliness due to various circumstances, and as a result – social degradation.
Strict restriction in communication with peers (parents did not let the child out of the house, did not allow him to communicate with other children).
These are all quite serious reasons that require careful and long work with a psychologist. They manifest themselves in the fact that a person cannot even adequately respond to an appeal to him. He closes up, hides, can run away.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Example Project</title>
      <link>https://dakhusainova.github.io/ru/project/example/</link>
      <pubDate>Wed, 27 Apr 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://dakhusainova.github.io/ru/project/example/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Lorem ipsum dolor sit amet, consectetur adipiscing elit. Duis posuere tellus ac convallis placerat. Proin tincidunt magna sed ex sollicitudin condimentum. Sed ac faucibus dolor, scelerisque sollicitudin nisi. Cras purus urna, suscipit quis sapien eu, pulvinar tempor diam. Quisque risus orci, mollis id ante sit amet, gravida egestas nisl. Sed ac tempus magna. Proin in dui enim. Donec condimentum, sem id dapibus fringilla, tellus enim condimentum arcu, nec volutpat est felis vel metus. Vestibulum sit amet erat at nulla eleifend gravida.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nullam vel molestie justo. Curabitur vitae efficitur leo. In hac habitasse platea dictumst. Sed pulvinar mauris dui, eget varius purus congue ac. Nulla euismod, lorem vel elementum dapibus, nunc justo porta mi, sed tempus est est vel tellus. Nam et enim eleifend, laoreet sem sit amet, elementum sem. Morbi ut leo congue, maximus velit ut, finibus arcu. In et libero cursus, rutrum risus non, molestie leo. Nullam congue quam et volutpat malesuada. Sed risus tortor, pulvinar et dictum nec, sodales non mi. Phasellus lacinia commodo laoreet. Nam mollis, erat in feugiat consectetur, purus eros egestas tellus, in auctor urna odio at nibh. Mauris imperdiet nisi ac magna convallis, at rhoncus ligula cursus.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cras aliquam rhoncus ipsum, in hendrerit nunc mattis vitae. Duis vitae efficitur metus, ac tempus leo. Cras nec fringilla lacus. Quisque sit amet risus at ipsum pharetra commodo. Sed aliquam mauris at consequat eleifend. Praesent porta, augue sed viverra bibendum, neque ante euismod ante, in vehicula justo lorem ac eros. Suspendisse augue libero, venenatis eget tincidunt ut, malesuada at lorem. Donec vitae bibendum arcu. Aenean maximus nulla non pretium iaculis. Quisque imperdiet, nulla in pulvinar aliquet, velit quam ultrices quam, sit amet fringilla leo sem vel nunc. Mauris in lacinia lacus.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Suspendisse a tincidunt lacus. Curabitur at urna sagittis, dictum ante sit amet, euismod magna. Sed rutrum massa id tortor commodo, vitae elementum turpis tempus. Lorem ipsum dolor sit amet, consectetur adipiscing elit. Aenean purus turpis, venenatis a ullamcorper nec, tincidunt et massa. Integer posuere quam rutrum arcu vehicula imperdiet. Mauris ullamcorper quam vitae purus congue, quis euismod magna eleifend. Vestibulum semper vel augue eget tincidunt. Fusce eget justo sodales, dapibus odio eu, ultrices lorem. Duis condimentum lorem id eros commodo, in facilisis mauris scelerisque. Morbi sed auctor leo. Nullam volutpat a lacus quis pharetra. Nulla congue rutrum magna a ornare.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Aliquam in turpis accumsan, malesuada nibh ut, hendrerit justo. Cum sociis natoque penatibus et magnis dis parturient montes, nascetur ridiculus mus. Quisque sed erat nec justo posuere suscipit. Donec ut efficitur arcu, in malesuada neque. Nunc dignissim nisl massa, id vulputate nunc pretium nec. Quisque eget urna in risus suscipit ultricies. Pellentesque odio odio, tincidunt in eleifend sed, posuere a diam. Nam gravida nisl convallis semper elementum. Morbi vitae felis faucibus, vulputate orci placerat, aliquet nisi. Aliquam erat volutpat. Maecenas sagittis pulvinar purus, sed porta quam laoreet at.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Сybercrime</title>
      <link>https://dakhusainova.github.io/ru/project/project1/</link>
      <pubDate>Wed, 27 Apr 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://dakhusainova.github.io/ru/project/project1/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Cybercrime is a criminal activity whose purpose is the misuse of a computer, computer network or network device.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Most (but not all) cybercrimes are committed by cybercriminals or hackers who make money from it. Cybercrime activities are carried out by individuals or organizations.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Some cybercriminals unite in organized groups, use advanced methods and have high technical qualifications. Others are novice hackers.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cybercriminals rarely hack computers for reasons unrelated to making a profit, for example, for political or personal reasons.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Types of cybercrimes
Here are some examples of various types of cybercrime:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Email fraud and Internet fraud
Identity fraud (theft and malicious use of personal information)
Theft of financial data or bank card data
Theft and sale of corporate data
Cyberschantage (demanding money to prevent a cyberattack)
Ransomware attacks (a type of cyber-sabotage)
Cryptojacking (mining cryptocurrencies using other people&amp;rsquo;s resources without the knowledge of their owners)
Cyber Espionage (unauthorized access to data of government or commercial organizations)
Most cybercrimes fall into one of two categories&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Criminal activity, the purpose of which is the computers themselves
Criminal activity in which computers are used to commit other crimes
In the first case, criminals use viruses and other types of malware to infect computers and thus damage them or stop their work. You can also use malware to delete or steal data.
Cybercrime, as a result of which device owners cannot use their computers or the network, and companies cannot provide Internet services to their customers, is called a denial of service attack (DoS).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cybercrimes of the second category use computers or networks to distribute malware, illegal information or unauthorized images.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sometimes attackers can combine both categories of cybercrime. First, they infect computers with viruses, and then use them to spread malware to other machines or throughout the network.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cybercriminals can also carry out a so-called distributed denial of service (DDoS) attack. It is similar to a DoS attack, but criminals use a lot of compromised computers to carry it out.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The US Department of Justice believes that there is also a third category of cybercrime, when a computer is used as an accomplice to an illegal act, for example, to store stolen data on it.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The United States has signed the European Convention on Cybercrime. It names the types of activities using computers that are considered cybercrimes. For example:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;illegal interception or theft of data.
compromise of computer systems and networks
copyright infringement
illegal gambling
sale of prohibited items on the Internet
harassment, production or possession of child pornography&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>An example conference paper</title>
      <link>https://dakhusainova.github.io/ru/publication/example/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jul 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://dakhusainova.github.io/ru/publication/example/</guid>
      <description>&lt;div class=&#34;alert alert-note&#34;&gt;
  &lt;div&gt;
    Click the &lt;em&gt;Cite&lt;/em&gt; button above to demo the feature to enable visitors to import publication metadata into their reference management software.
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class=&#34;alert alert-note&#34;&gt;
  &lt;div&gt;
    Create your slides in Markdown - click the &lt;em&gt;Slides&lt;/em&gt; button to check out the example.
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;Supplementary notes can be added here, including &lt;a href=&#34;https://wowchemy.com/docs/writing-markdown-latex/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;code, math, and images&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://dakhusainova.github.io/ru/admin/config.yml</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://dakhusainova.github.io/ru/admin/config.yml</guid>
      <description></description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
